﻿# Wie gewinne ich volle Kontrolle über meine Online Reputation?

Was genau ist Online Reputation? Damit gemeint ist der digitale Ruf von Personen,Marken und auch Gastronomien gemeint. Dabei darfst du nicht vergessen, dass das Internet eine riesige Reichweite hat und vergisst nichts. Deshalb ist der Ruf im Internet schwieriger zu kontrollieren als der Ruf im realen Leben. Meldungen, Fotos oder Videos verbreiten sich in Sekunden – auch wenn sie nicht unbedingt der Wahrheit entsprechen.

Falsche Informationen können dir schaden, aber das Internet kann dir helfen, neue Kunden zu gewinnen, die sonst nie auf dich aufmerksam geworden wären.

Was andere über uns schreiben oder veröffentlichen, können wir nicht beeinflussen.

Aber wir können mit positiven Posts unsere Online Reputation verbessern. Baue über soziale Netzwerke gezielt auf, was du vermitteln möchtest. Zeig dich von deiner besten Seite! Wie du dich im Internet präsentierst, beeinflusst deinen Erfolg.

Du verbesserst dein Ranking auf Bewertungsplattformen, indem du die positiven Bewertungen sammelst und deine Gäste zu Bewertungsplattformen einlädst. Bitte sie, nach ihrem Besuch eine Bewertung über dich zu verfassen. Dies ist einer der einfachsten Wege, um möglichst viele gute Rezensionen zu sammeln. Außerdem ist es wichtig, die Kontrolle über deine Online Reputation zu behalten. Überprüfe regelmäßig, was deine Gäste über dein Restaurant schreiben und analysiere die Rezensionen.

Natürlich kann ein Gast über dein Restaurant auch eine eher negative Rezension schreiben. Aber wenn du richtig damit umgehst, kann es dir in deiner Marketingstrategie weiterhelfen. Für deine Nutzer ist eine empathische Antwort auf negative Kritik ein Zeichen, dass du nahbar und sympathisch bist. Das steigert den Mehrwert deines Restaurants!

Das Internet vergisst nie- also solltest du auch nicht vergessen, dass deine Antworten und Bewertungen im Internet eine wichtige Rolle für den Erfolg deines Restaurants spielen!

Überlasse deine Online Reputation nicht dem Zufall und nutze die Respondo.app.

Deine Vorteile:

-   Du verpasst keine Bewertungen mehr
    
-   Du kannst direkt antworten
    
-   Du wirst bei auffälligen Bewertungen alarmiert
    
-   Du kannst Trends erkennen und schnell reagieren
    
-   Das spart dir viel Zeit
  
Überlasse deine Online Reputation nicht dem Zufall, starte jetzt mit den deinem Zugang bei **Respondo.app**
